沈祖堯、林本利、關焯照等35名前政府官員及社會人士聯署 促成立獨立調查委員會

35名前政府官員及社會人士以個人名義聯署，促請港府成立獨立調查委員會，並呼籲示威者在抗爭行動中必須克制，遠離暴力及增加凝聚力。聯署中又呼籲警務人員在執法時應該要小心處理衝突，避免矛盾加深，並以社會利益為大前提。

各前政府官員及社會人士，包括前中大校長沈祖堯教授、經濟學者林本利博士和關焯照博士、港大微生物學系講座教授袁國勇、香港電視創辦人王維基等，一同聯署向社會各界作呼籲。在信中指出近日的和平遊行已演變成了警民衝突，令大眾憂心忡忡。身為一群熱愛香港、長期參與香港發展的港人藉聯署信向各界人士呼籲要克制並放下敵意，包括行政長官及特區政府、示威人士、警務人員等。在聯署中又提到，新聞自由是香港的核心價值之一，呼籲各方必須尊重及愛護。